<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://216612.xyz</id>
    <title>216612</title>
    <updated>2026-02-14T05:53:53.103Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://216612.xyz"/>
    <link rel="self" href="https://216612.xyz/atom.xml"/>
    <subtitle>温故而知新</subtitle>
    <logo>https://216612.xyz/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://216612.xyz/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2026, 216612</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[A股投资新手入门：刻进骨子的铁律]]></title>
        <id>https://216612.xyz/post/a-gu-tou-zi-xin-shou-ru-men-ke-jin-gu-zi-de-tie-lu/</id>
        <link href="https://216612.xyz/post/a-gu-tou-zi-xin-shou-ru-men-ke-jin-gu-zi-de-tie-lu/">
        </link>
        <updated>2026-02-14T05:27:50.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h1 id="a股投资新手入门刻进骨子的铁律">A股投资新手入门：刻进骨子的铁律</h1>
<hr>
<h2 id="一-核心理念复利才是王道">一、核心理念：复利才是王道</h2>
<h3 id="11-什么是真正的复利">1.1 什么是真正的复利</h3>
<pre><code>亏损10% → 需要11.1%回本
亏损20% → 需要25%回本
亏损50% → 需要100%回本
亏损80% → 需要400%回本
</code></pre>
<p><strong>亏钱比赚钱容易。保住本金，就是最大的进攻。</strong></p>
<h3 id="12-复利的奇迹">1.2 复利的奇迹</h3>
<pre><code>2万起步，每月10%：

第1年：2万 → 6万
第2年：6万 → 18万
第3年：18万 → 54万
第4年：54万 → 162万
第5年：162万 → 486万
第6年：486万 → 1458万
第7年：1458万 → 4374万
第8年：4374万 → 1.31亿

8年6500倍
</code></pre>
<p><strong>目标曲线</strong>：斜着向上 OR 平着再斜着向上</p>
<hr>
<h2 id="二-五大铁律必须刻进dna">二、五大铁律（必须刻进DNA）</h2>
<h3 id="铁律一拒绝上头交易">铁律一：拒绝上头交易</h3>
<pre><code>上头信号：
□ 连续亏损后想快速回本
□ &quot;这次不一样&quot;
□ 盈利后想加仓重仓
□ 亏损后不舍得止损

应对：
1. 连续亏损后停止交易
2. 可买可不买时坚决不买
3. 盘后制定计划，盘中只执行
4. 不要想着翻本，该割就割
5. 拒绝盘中临时起意
6. 大赚后减仓
</code></pre>
<h3 id="铁律二绝不满仓">铁律二：绝不满仓</h3>
<pre><code>单只股票 ≤ 30%
总仓位 ≤ 80%
永远保留20%以上现金

持仓数量：
新手2-4只，体量大4-8只

❌ 满仓梭哈 = 赌博 = 必输
</code></pre>
<h3 id="铁律三只做主升浪只做龙头">铁律三：只做主升浪，只做龙头</h3>
<pre><code>主升浪：
✓ 均线多头排列
✓ 成交量放大
✓ 股价新高
✓ 回调不破均线

龙头：
✓ 板块涨幅第一
✓ 涨停最早，封板最稳
✓ 有题材、有流动性
✓ 回调抗跌，反弹领先

❌ 抄底 = 亏钱
❌ 杂毛 = 亏钱
</code></pre>
<h3 id="铁律四小盈小亏大盈小亏">铁律四：小盈小亏，大盈小亏</h3>
<pre><code>常态：
✓ 小盈利5%-15%
✓ 小亏损-3%以内
✓ 大盈利20%+（偶尔）

避免：
❌ 大亏损-7%以上

卖出：
- 涨幅15%，减仓一半
- 跌幅-7%，立刻止损
- 跌破10日线，清仓
</code></pre>
<h3 id="铁律五大亏后立刻空仓">铁律五：大亏后立刻空仓</h3>
<pre><code>触发条件：
□ 单月亏损15%
□ 连续3个月亏损
□ 单笔亏损-10%
□ 大盘连续下跌10%

做法：
1. 立刻停止交易
2. 不要想翻本
3. 空仓休息1-2天
4. 小仓位重新开始

❌ 急于翻本 = 亏更多
❌ 加大仓位 = 找死
</code></pre>
<hr>
<h2 id="三-新手成长路径">三、新手成长路径</h2>
<h3 id="31-第一阶段用小钱练纪律1-2年">3.1 第一阶段：用小钱练纪律（1-2年）</h3>
<pre><code>资金：2-5万

目标：
- 不管什么模式先选一种
- 形成严格纪律
- 练出稳定心态

标准：
- 不亏大钱 → 合格
- 连续6个月不亏 → 进阶
</code></pre>
<h3 id="32-第二阶段找到自己的交易模式1年">3.2 第二阶段：找到自己的交易模式（1年）</h3>
<pre><code>资金：2-5万

目标：
- 确认模式稳定盈利
- 优化买卖点
- 建立交易系统

标准：连续12个月稳定盈利，回撤10%以内

三种模式选一种精通：

【打板】专注首板/2板/3板，次日不涨停必走
【龙头】专注总龙头/补涨龙，龙头不倒持股不动
【趋势】专注趋势票，跌破趋势线走人

✓ 找到一种模式，不断重复
✓ 模式内一致，模式外不动
</code></pre>
<h3 id="33-第三阶段复利增长">3.3 第三阶段：复利增长</h3>
<pre><code>资金：10万

前提：模式验证稳定盈利

策略：
- 赚钱加大仓位
- 亏钱减小仓位
- 追求稳定复利

心态：每月10%即可，坚持复利，只是时间问题
</code></pre>
<hr>
<h2 id="四-修心伴随交易一生">四、修心（伴随交易一生）</h2>
<pre><code>✓ 认错要果断
✓ 活着最重要
✓ 知行合一
❌ 盈利后膨胀 = 亏钱开始
❌ 觉得找到圣杯 = 危险信号

稳定盈利后仍要：
- 敬畏市场
- 遵守纪律
- 控制仓位
- 拒绝上头
- 接受亏损
</code></pre>
<hr>
<h2 id="五-总结">五、总结</h2>
<pre><code>稳定盈利 =
   √ 用小钱练纪律（2-5万）
   √ 找到适合自己的模式
   √ 严格仓位管理
   √ 铁血止损纪律
   √ 平静交易心态
   √ 大亏后立刻停
   √ 修心一辈子
</code></pre>
<hr>
<p><strong>最后一句话：</strong></p>
<blockquote>
<p>市场中活下来的人，不是最聪明的，而是最守纪律的。</p>
</blockquote>
<hr>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[A股市场情绪评分报告 20260213]]></title>
        <id>https://216612.xyz/post/a-gu-shi-chang-qing-xu-ping-fen-bao-gao-20260213/</id>
        <link href="https://216612.xyz/post/a-gu-shi-chang-qing-xu-ping-fen-bao-gao-20260213/">
        </link>
        <updated>2026-02-13T07:25:59.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h2 id="a股市场情绪评分报告收盘-春节前最后一个交易日">📊 A股市场情绪评分报告（收盘）- 春节前最后一个交易日</h2>
<h3 id="一-核心指标">一、🎯 核心指标</h3>
<table>
<thead>
<tr>
<th>指标</th>
<th>数值</th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr>
<td><strong>市场情绪分</strong></td>
<td>35.46</td>
</tr>
<tr>
<td><strong>市场评级</strong></td>
<td>偏冷😐</td>
</tr>
<tr>
<td><strong>建议仓位</strong></td>
<td>30-40%（轻仓）</td>
</tr>
<tr>
<td><strong>市场状态</strong></td>
<td>缩量下跌，节前冷清，避险为主</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<hr>
<h3 id="二-各维度评分">二、📈 各维度评分</h3>
<table>
<thead>
<tr>
<th>维度</th>
<th>得分</th>
<th>说明</th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr>
<td>成交量分</td>
<td>37.62</td>
<td>收盘1.98万亿，较昨日萎缩**-1591亿**（-7.4%）</td>
</tr>
<tr>
<td>涨跌家数分</td>
<td>19.55</td>
<td>上涨1540/下跌3829，<strong>28.7%个股上涨</strong>，极端一九分化</td>
</tr>
<tr>
<td>涨跌停分</td>
<td>58.02</td>
<td>涨停46/跌停17，比值<strong>2.7:1</strong>，跌停偏多</td>
</tr>
<tr>
<td>昨日涨停分</td>
<td>29.00</td>
<td>昨日涨停股今日平均**-1.10%**，接力极差</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<hr>
<h3 id="三-板块资金流向">三、🔥 板块资金流向</h3>
<table>
<thead>
<tr>
<th>板块</th>
<th>净流入（亿）</th>
<th>状态</th>
<th>备注</th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr>
<td>软件</td>
<td>21.63</td>
<td>🔥 资金抱团</td>
<td>华胜天成一枝独秀</td>
</tr>
<tr>
<td>电子</td>
<td>15.18</td>
<td>🔥 科技反弹</td>
<td>深科技涨停</td>
</tr>
<tr>
<td>光通信</td>
<td>11.35</td>
<td>🟢 板块企稳</td>
<td>中际旭创</td>
</tr>
<tr>
<td>半导体</td>
<td>13.38</td>
<td>🟢 科技分化</td>
<td>兆易创新、北方华创</td>
</tr>
<tr>
<td>材料</td>
<td>7.16</td>
<td>🟢 轮动走强</td>
<td>国风新材</td>
</tr>
<tr>
<td>消费电子</td>
<td>6.44</td>
<td>🟢 板块反弹</td>
<td>东山精密</td>
</tr>
<tr>
<td>汽车零部件</td>
<td>5.96</td>
<td>🟢 题材回补</td>
<td>浙江世宝</td>
</tr>
<tr>
<td>机器人</td>
<td>5.94</td>
<td>🟢 新兴赛道</td>
<td>天奇股份</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<hr>
<h3 id="四-关注标的">四、⭐ 关注标的</h3>
<table>
<thead>
<tr>
<th>代码</th>
<th>名称</th>
<th>净流入（亿）</th>
<th>涨幅</th>
<th>板块</th>
<th>操作</th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr>
<td>600410</td>
<td>华胜天成</td>
<td>21.63</td>
<td>+10.01%</td>
<td>软件</td>
<td>🔥 追涨买入</td>
</tr>
<tr>
<td>000021</td>
<td>深科技</td>
<td>15.18</td>
<td>+10.02%</td>
<td>电子</td>
<td>🔥 追涨买入</td>
</tr>
<tr>
<td>300308</td>
<td>中际旭创</td>
<td>11.35</td>
<td>+0.67%</td>
<td>光通信</td>
<td>🟢 趋势低吸</td>
</tr>
<tr>
<td>603986</td>
<td>兆易创新</td>
<td>7.22</td>
<td>+1.8%</td>
<td>半导体</td>
<td>🟢 逢低低吸</td>
</tr>
<tr>
<td>000859</td>
<td>国风新材</td>
<td>7.16</td>
<td>+10.02%</td>
<td>材料</td>
<td>🔥 追涨买入</td>
</tr>
<tr>
<td>002384</td>
<td>东山精密</td>
<td>6.44</td>
<td>+0.78%</td>
<td>消费电子</td>
<td>🟢 趋势低吸</td>
</tr>
<tr>
<td>002371</td>
<td>北方华创</td>
<td>6.16</td>
<td>+2.33%</td>
<td>半导体设备</td>
<td>🟢 趋势低吸</td>
</tr>
<tr>
<td>002703</td>
<td>浙江世宝</td>
<td>5.96</td>
<td>+10.02%</td>
<td>汽车零部件</td>
<td>🔥 追涨买入</td>
</tr>
<tr>
<td>002009</td>
<td>天奇股份</td>
<td>5.94</td>
<td>+10.0%</td>
<td>机器人</td>
<td>🔥 追涨买入</td>
</tr>
<tr>
<td>001309</td>
<td>德明利</td>
<td>5.14</td>
<td>+3.92%</td>
<td>芯片</td>
<td>🟢 逢低低吸</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<hr>
<h3 id="五-操作建议">五、💡 操作建议</h3>
<table>
<thead>
<tr>
<th>项目</th>
<th>建议</th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr>
<td><strong>仓位</strong></td>
<td>维持 <strong>30-40%</strong> 轻仓</td>
</tr>
<tr>
<td><strong>主线</strong></td>
<td>🔥 软件、电子、机器人</td>
</tr>
<tr>
<td><strong>风格</strong></td>
<td>轻仓持币过节，不宜开新仓</td>
</tr>
<tr>
<td><strong>风控</strong></td>
<td>建议空仓或清仓过年</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<hr>
<h3 id="六-总结与春节后策略">六、📋 总结与春节后策略</h3>
<p><strong>📈 今日市场特点：</strong></p>
<ol>
<li><strong>节前冷清</strong>：两市成交1.98万亿，萎缩7.4%，资金观望</li>
<li><strong>一九分化</strong>：仅28.7%个股上涨，跌多涨少严重</li>
<li><strong>接力极差</strong>：昨日涨停股平均-1.10%，短线情绪冰点</li>
<li><strong>避险明显</strong>：资金抱团少数龙头股</li>
</ol>
<p><strong>🚀 春节后操作策略：</strong></p>
<table>
<thead>
<tr>
<th>策略</th>
<th>具体操作</th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr>
<td><strong>持仓</strong></td>
<td>建议清仓或大幅减仓，轻仓过年</td>
</tr>
<tr>
<td><strong>开仓</strong></td>
<td>春节后再布局，不急于入场</td>
</tr>
<tr>
<td><strong>止盈</strong></td>
<td>今日有盈利的建议落袋为安</td>
</tr>
<tr>
<td><strong>仓位</strong></td>
<td>建议10-20%仓位以下</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p><strong>⚠️ 风险提示：</strong></p>
<ul>
<li>春节休市9天，外盘不确定性大</li>
<li>跌停17只，高位股风险仍在释放</li>
<li>成交量萎缩，节后需要观察资金回流情况</li>
<li>建议空仓或轻仓过年</li>
</ul>
<hr>
<blockquote>
<p>💰 <strong>核心策略</strong>：市场偏冷😐，建议轻仓或空仓过年！今日是春节前最后一个交易日，成交量萎缩+涨跌家数极低+昨日涨停接力极差，三重因素表明市场情绪处于冰点。节后重点观察成交量能否回暖，主线预计仍是科技（软件、半导体、光通信）。假期关注外围市场动态，节后再战不迟！祝大家新春快乐，马年大吉！🎉</p>
</blockquote>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[游资介绍]]></title>
        <id>https://216612.xyz/post/you-zi-jie-shao/</id>
        <link href="https://216612.xyz/post/you-zi-jie-shao/">
        </link>
        <updated>2025-04-27T11:42:37.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>根据搜索结果，最近10年通过淘股吧顽主杯实盘赛崛起的知名游资及其操作手法总结如下：</p>
<hr>
<h3 id="1-涅盘重升赵强">1. <strong>涅盘重升（赵强）</strong></h3>
<ul>
<li>
<p><strong>成名之路</strong>： 从2018年参赛的100万本金起步，四年内实现资金从100万到1亿的跨越，平均月收益约10%。其操作风格以低吸半路、首板打板为主，极少参与龙头接力，注重分仓控制风险（单票仓位通常不超过总资金的1/3）。在2018年顽主杯精英赛中，他通过分散试错、捕捉大波段机会，两个月内实现翻倍收益。</p>
</li>
<li>
<p><strong>操作手法</strong>：</p>
<ul>
<li><strong>低吸试错</strong>：通过小仓位试错，抓住主升浪机会；</li>
<li><strong>分仓风控</strong>：分仓8只以上个股，避免单票波动对账户的冲击；</li>
<li><strong>情绪周期</strong>：根据市场情绪调整仓位，行情强时重仓，弱时空仓。</li>
</ul>
</li>
</ul>
<hr>
<h3 id="2-北京炒家">2. <strong>北京炒家</strong></h3>
<ul>
<li>
<p><strong>成名之路</strong>： 从2019年开始通过首板模式实现稳定复利，多次在顽主杯实盘赛中取得优异成绩。初期以单吊个股为主，后因大回撤转为分仓操作（单票仓位约1/8），回撤控制极佳。2022年访谈中提到，其封板率约80%，以临盘跟随为主，不依赖复盘。</p>
</li>
<li>
<p><strong>操作手法</strong>：</p>
<ul>
<li><strong>首板套利</strong>：专注首板，优先选择板块前排或辨识度高的个股；</li>
<li><strong>机械卖出</strong>：高开低走或低开低走时果断止损，避免情绪化操作；</li>
<li><strong>分仓策略</strong>：通过分仓8只以上个股平滑波动，降低单票风险。</li>
</ul>
</li>
</ul>
<hr>
<h3 id="3-陈小群">3. <strong>陈小群</strong></h3>
<ul>
<li>
<p><strong>成名之路</strong>： 90后新生代游资代表，以龙头股接力著称，多次出现在浙江建投、剑桥科技等大牛股的龙虎榜中。2025年2月，其席位“中国银河大连黄河路”在AI算力、机器人等板块频繁操作，单票上榜金额超5000万元。</p>
</li>
<li>
<p><strong>操作手法</strong>：</p>
<ul>
<li><strong>龙头战法</strong>：专注市场核心龙头，利用板块动能获取溢价；</li>
<li><strong>高频切换</strong>：根据市场情绪快速切换热点，如AI、机器人等方向；</li>
<li><strong>联动套利</strong>：捕捉龙头与跟风股的联动机会，强化板块效应。</li>
</ul>
</li>
</ul>
<hr>
<h3 id="4-炒股养家">4. <strong>炒股养家</strong></h3>
<ul>
<li>
<p><strong>成名之路</strong>： 以“大局观”闻名，强调政策面、资金面、人气面的共振。其经典理论将行情分为主流、支流、次主流，主张围绕主流板块反复操作。例如，在页岩气、AI算力等大题材中重仓布局，通过板块轮动实现复利。</p>
</li>
<li>
<p><strong>操作手法</strong>：</p>
<ul>
<li><strong>主流聚焦</strong>：主攻政策驱动的持续性题材（如芯片、锂电）；</li>
<li><strong>仓位动态调整</strong>：行情强时重仓，弱时空仓或轻仓试错；</li>
<li><strong>情绪量化</strong>：通过涨停板数量、连板高度等指标判断市场情绪。</li>
</ul>
</li>
</ul>
<hr>
<h3 id="5-章盟主章建平">5. <strong>章盟主（章建平）</strong></h3>
<ul>
<li>
<p><strong>成名之路</strong>： 老牌游资代表，资金体量超百亿，2025年通过反复操作拓维信息（6次上榜龙虎榜，累计金额超13亿）在AI算力板块中获利。擅长引导板块趋势，如机器人、华为昇腾等方向。</p>
</li>
<li>
<p><strong>操作手法</strong>：</p>
<ul>
<li><strong>趋势锁仓</strong>：对趋势票波段持有，如中科曙光单票持仓超20亿；</li>
<li><strong>板块共振</strong>：通过大额资金介入激活板块人气；</li>
<li><strong>高频做T</strong>：在核心标的中反复买卖，降低成本。</li>
</ul>
</li>
</ul>
<hr>
<h3 id="6-方新侠方神">6. <strong>方新侠（方神）</strong></h3>
<ul>
<li>
<p><strong>成名之路</strong>： 以重仓趋势票闻名，曾在省广集团上“一战成名”。2025年主攻AI算力方向，如杭钢股份单日买入2.58亿元。其操作风格偏向大资金波段，注重逻辑与市场合力的结合。</p>
</li>
<li>
<p><strong>操作手法</strong>：</p>
<ul>
<li><strong>趋势突破</strong>：选择成交额大的趋势票，如数据中心、云计算龙头；</li>
<li><strong>逻辑驱动</strong>：深度挖掘行业基本面，如阿里云、腾讯云相关标的；</li>
<li><strong>仓位集中</strong>：在确定性高的机会中重仓出击。</li>
</ul>
</li>
</ul>
<hr>
<h3 id="7-消闲派">7. <strong>消闲派</strong></h3>
<ul>
<li>
<p><strong>成名之路</strong>： 湖北籍游资，2015年后转型短线，以打板模式积累资金。2025年通过机器人、AI算力板块调仓（如三丰智能单票操作1.8亿）实现高频套利。</p>
</li>
<li>
<p><strong>操作手法</strong>：</p>
<ul>
<li><strong>板块轮动</strong>：快速切换热点，如华为昇腾、AI医疗等；</li>
<li><strong>分时突破</strong>：注重分时图形态，选择换手充分的烂板；</li>
<li><strong>席位联动</strong>：多个席位协同操作同一标的，强化市场关注度。</li>
</ul>
</li>
</ul>
<hr>
<h3 id="总结与启示">总结与启示</h3>
<p>这些游资的共性在于：</p>
<ol>
<li><strong>模式专注</strong>：如北京炒家坚持首板、涅盘重升分仓低吸；</li>
<li><strong>情绪把握</strong>：通过涨停数量、连板高度等量化市场情绪；</li>
<li><strong>风控优先</strong>：分仓、机械止损等策略避免大回撤；</li>
<li><strong>适应市场</strong>：随规则变化调整策略（如可转债规则修改后转型）。</li>
</ol>
<p>更多细节可参考来源中的实盘访谈及龙虎榜数据分析。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[消闲派语录]]></title>
        <id>https://216612.xyz/post/xiao-xian-pai-yu-lu/</id>
        <link href="https://216612.xyz/post/xiao-xian-pai-yu-lu/">
        </link>
        <updated>2025-03-17T05:48:15.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<ol>
<li>大部分人的复盘，惯性的复制粘贴一下同花顺 的涨停板，看似轻松，其实这是小聪明。很多复盘只是一眼略过，要养成惯仔细的查每个股票涨停背后的原因，然后把它们归纳整理。<br>
然后从板块个股的封板时间，包括板块的衔接性，包括板块的连板品种的多少去进行挖掘和思考。连板多的板块意味着赚钱效应最好，资金介入的最深，介入的深意味着一旦被套里面的资金会自救。而封板的时间决定了个股次日的溢价，往往封板最早的品种次日很容易大幅溢价甚至一字，这类型的品种一般都称为先锋品种，其意义不是拿来交易，而是感受板块的赚钱效应，如果这样的品种次日都没有溢价，意味着板块出现了问题，这个时候就要慎重。所谓一叶知秋就是说的此类型的品种，还有就是板块的衔接性，何为衔接性？就是龙头封板后，后面的品种有没有形成跟风，如果龙头早上封板，而品种在尾盘或者午后爆发，那么说明这个龙头得不到认可，同时可能这个龙头股炒作其他的概念，这个时候你就要小心了，谨防买到山寨货。这就是涨停板复盘的重要性，很多东西你只有不断的深入去挖掘思考，才能加深脑海的印象，有些临盘交易就非常考验人。往往给你瞬间的反应就是几秒，比如某几只股动了，你的脑子里要迅速做出预判，这几个股炒什么？你要第一时间反应是炒什么概念，当初板块的人气股又是谁，这个时候你先手买入就有溢价，而后手买入往往价格很高，一旦板块溃败，你会从小亏变成大亏。</li>
<li>我看中的排名依次是股性，流动性，图形，题材，历次涨跌轨迹，波浪升调幅度，带动性，稳定性。</li>
<li>其实大资金的文化水平都是一般的，讲究一个模糊正确，但喜欢基本面的新事物，只要处在这个板块，谁有消息或者谁价格低，谁就被买入。南大光电   今天其实从开盘就被低估了，所以拉板比较快也比较短时间 这也是一种市场失灵。</li>
<li>股票生生死死都是编织谎言最后破坏的过程，过于沉迷基本面加持的趋势，很容易沉醉其中而忽略了某些资金变化，毕竟市场参与者的层次很多，会失灵。<br>
5.市场群体是最大的合力 ，那个点你要捕捉。</li>
<li>尽量追求当日的溢价，而不是看到下跌就去低吸。日线上做的是低吸，而分时操作上是追涨，可以弥补低吸确定性差的问题。选股是关键，必须选强势股的回调而非出货的股进行操作，关键点在量能，远离大阴线。不要太拘泥于操作模式，放弃自己的预判，看到的才是最真实的，一切以盘面为准。</li>
<li>我个人的理解：不仅是预判，主要是跟随。好多人做不了真龙头好趋势，主要就是这个问题，大资金所考虑的不同于散户，根据所处的市场阶段、板块高度、指数空间、偶然因素等，会选不一定是觉得最好的那一个。适度的预判，趋势已成的纠错，快速利润的兑现。</li>
<li>关于仓位控制：除了行情极端差的时候，派神都是重仓的。<br>
关于模式：买多只的模式，鸡蛋不放在一个篮子里面，同类或同题材的标的基本不会超过2只。<br>
关于买卖手法：<br>
第一类是形态首板模式，也就是传说的佛山模式；以及此类模式的衍生即不是严格的佛山形态，但是感觉可以做的也打。<br>
第二类是接力板也做，主要是看题材，觉得可以就打。第三类是半路，包含低吸、卡位，跟风比价半路低吸，什么都做。</li>
<li>分歧和周期那是散户自己认为的。至于买点更是不需要想太多，参考当日整体情况预判、个股所处的环境和板块地位还有自我规律就行。</li>
<li>短线就是当下的利好，演变为未来预期的业绩增长，然后在当下进行变现。</li>
<li>长线研究行业趋势，短线研究市场合力。</li>
<li>模式可以不固定，但是心法要固定：紧扣当下的题材热点和风口。</li>
<li>大妖股破位到企稳段，回溯当时的接力情况，空间个股表现等，大致总结出以下几个结论，供大家参考备用：<br>
（1）放弃高位个股赌穿越的想法。穿越这里很难，就算最后成了，中间的震荡也是相当剧烈，追高接力盈亏比差，也不一定能拿得住。<br>
（2）情绪修复日放弃空间高度压制的追高接力，减少情绪修复点接力。情绪冰点后按正常节奏去做情绪修复，首选就是空间板的进攻点，基于情绪修复是共识，因此次日的空间高度接力不会给很舒服的低吸买点，那么修复接力空间板的盈亏比就不划算。例如现在的龙舟股份 ，好的买点在头一日的冰点试错，而不是次日修复的接力。<br>
（3）先手思维    ，注重冰点日的尾盘埋伏。埋伏选择调整到位和承接强的板块性回流预期个股，调整到位和承接强可以避免次日早盘延续分歧的核按钮。<br>
（4）冰点次日博弈空间高度低一两个身位的弱转强个股。基于情绪修复日空间版的压力和容易受到情绪回落的直接冲击，那么低一两个身位的转强个股就具备了情绪类冰点的新空间板的潜力，盈亏比比较高，是相对好的机会点。<br>
（5）考虑中位被核个股的核按钮低吸。这个操作前提是看好板块预期，且个股亏钱效应释放，冰点日已经有承接，那么在核按钮释放亏钱效应后，可以去低吸博弈，亏损可控，盈利有期待。</li>
<li>整体来说，大妖股反抽破位后应该战略收缩，谨慎防守为主，可以去试错，但仓位要控制不能激进，这里你看到的机会可能是坑，积极的接力这里受伤很容易，而且容易消磨掉后面真正打开空间个股接力的决心和勇气。以先手思维、防守试错、仓位控制的意识去参与，感受亏钱效应的减缓和赚钱效应的萌芽，整体机会也是在临近，但是黎明前的黑暗依然恐怖。</li>
<li>将自己置身概率之中而非情绪之下，才是长期稳定盈利的唯一法宝。</li>
<li>短线最主要的要看些什么东西呢？<br>
看市场情绪、看龙头，龙头就是风向标，人气就是印钞机。现在的市场没有什么庄，没有什么主力不主力，都是市场。所有的散户游资汇聚成市场合力，游资也是散户，散户也是游资。，一起合力有吃有喝。看市场的涨停板加速是否越来越多，看市场的跌停板加速是否越来越少，这就是市场的赚钱效应。看市场的炸板大面是不是有苗头了，从这些方面观察市场的情绪是愿意做多，还是愿意做空。思维逻辑的方向若是错误的，那么就是还没有入门，更别提什么赚钱了。只做龙头，龙头来临的时候是肯定大赚钱的时候，亏钱效应来的时候龙头往往会顶在最后，做跟风杂毛甚至非主流，最终会被市场淘汰。亏钱效应还没有来的时候跟风股就纷纷回落跑的比谁都快，涨的时候长那么一点点，所以不但要做主流版块，更要做主流板块的龙头。</li>
<li>用心感受市场，打错的每一个板，次日都要老实认错，不再纠结。契合市场主流、主流、主流、主流，不找借口，更多的时间用在交易思考上。</li>
<li>自身较大的缺陷就是说交通违章安全驾驶，如同驾车本来有光明大道（一切以龙头为关键）却偏要还要走小路（杂毛）！本来有小车能用（高胜点方式）偏要还想试着各种各样新奇特的代步工具（各种各样性幻想）！小结：依据周期时间自然    环境明确方式。做一二一，一进二，或二进三！龙空龙 ——空仓空仓再空仓龙头龙头再龙头！</li>
<li>“超预期买买买，低于预期卖卖卖！”是我最近一段时间悟到的，适用于中、短线所有操作的，重要原则。</li>
<li>坚持只做总龙头加速段，有过日线调整后一定要谨慎，一律当反抽处理。</li>
<li>不正是因为我们相信有规律，并且自信能够找到大部分人所找不到的规律（然后用来赚钱），所以才坚持在这个市场里拼杀而不离开的吗？所以，我始终相信，“凡事必有规律，只待我们去发现！”</li>
<li>行情好的时候多做，差的时候少做。要做就做最强，选股选大众情人。</li>
<li>做错及时止损，不要不分时机天天满仓干，尽量只做龙头，赚钱效应足时可以考虑跟风，越到行情后期越要往龙头上面转移，行情转折期做跟风很容易大亏。</li>
<li>懂得行情不适应自己，该休息了并能控制得住资金离稳定盈利就已经不远了。</li>
<li>打板容易炸的原因：<br>
（1）大盘环境不好；<br>
（2）盘子过大；<br>
（3）股性不活；<br>
（4）分时形态不够强；<br>
（5）分时暴力拉升，没有经过充分换手；<br>
（6）前高压力位过近；<br>
（7）高位股，走出数个板甚至数个一字板；<br>
（8）基金重仓股。</li>
<li>（股灾期间）我记得当时节奏把握的不错，虽然没做到完全空仓，但是基本都是轻仓挨跌停，重仓抄到了几次反弹，所以股灾下来没损失还有赚的。记住一句话：下跌趋势一旦形成任何利好都是给你跑路的机会。我当时基本都是利好出来就高抛，当天基本都会跌下去，第二天抄底一些情绪崩溃的割肉盘。</li>
<li>讲讲怎么做风控：首先是发现风险，一般通过涨跌幅榜，昨日涨停股表现，接力亏钱效应来判断。这个可能有几年市场经验就可以看出来了。但知道风险然后管住手可能才是最难的。这是个质的转变。</li>
<li>小资金可以适当激进一些。不过记住以下几个原则吧：永远把最高市值当作你的成本；把控制回撤当成重中之重。</li>
<li>指数一大涨确实容易炸板，阿猫阿狗们都喜欢一根直线往上冲，不过炸了的基本都是非主流或者主流板块太后排的，早上错过前排要不老实空着，要不搞点股性好的套利。</li>
<li>妖股下降趋势时在调整空间还不大时尽量别去打这种直线拉板的，你可以翻翻历史的妖股，这样拉我印象里都是炸板居多，不过炸成这样我也是第一次见到。必创科技   昨天成 功也是沾了板块的光。就算贵州燃气  这种极品妖股在跌出50%空间后的第一个板拉陡了也是烂板。这种妖股要做反抽尽量做分时平台一步步抬升的，或者类似贵燃最近的几个板，分时高位横住拉板的，都是很稳的套利板。</li>
<li>有些票为什么要等二封，二封有什么意义吗？<br>
一是换手不够，二封或者N封后换手够了；<br>
二是感觉二封时确定性高，有确定性再上。</li>
<li>我一般也是不会全部买一个板块，特别是现在盘中一般有两三个主流题材表现的情况下。东方通信    这种直线拉板肯定不值得打的，盘子大又还是跟风，多去翻翻历史牛股的k线图，特力，三江购物    ，四川双马    之类的，见顶后的调整期的直线拉板极少有成功的，这种要去也要等二封三封。德威新材    你既然觉得能上板那就先卖好再去买票，我一般都会先把票卖好再去买。炒股到最后就是炒心态，技术方面大家都懂。</li>
<li>你如果全仓一股打首板的话肯定得打主流板块，非主流的话也得是股性很好的票才行。首板对收益提升最快的肯定是打到主流板块里的龙头，能吃到大幅的溢价。像单票两三个点利润的算下来其实都是无效交易，会被止损的票抵消掉。</li>
<li>最好的结果就是换手分歧板，这种氛围太早的一封没必要上，至于半路不确定性太大，不是我理解的买点。我觉得就算基于总龙头的信仰要加仓也是打烂板或者类似超频三    这样大幅换手后的封板。</li>
<li>不要只看图形，依葫芦画瓢不行的，要考虑当时的市场情绪。相同的图形不同的情绪结果是完全不同的。</li>
<li>别纠结卖点的问题了，买点可能很多人都是同一个，卖点千差万别，对整体环境、题材、个股的理解造成卖点的不一样，你的仓位多少也决定了你的卖点不一样。感觉写本书都未必能说清。多对着牛股分时去总结，自己的卖点在哪，卖飞了下次咋避免。总之一句话能力在哪卖点在哪，能力只能卖在三个点非要天天纠结为啥没能涨停砸没意义，总想卖最高都是自己折磨自己，心态放平和。</li>
<li>我首板基本是盘中临时遴选，个股所属的板块肯定是要知道的，但基本面了解不多，只大概知道是绩差股绩优股，了解下里面机构多少，临近年报期会尽量回避下两年亏损股。</li>
<li>形态只是骨肉，板块，逻辑，股性这些是灵魂，合在一起才是生命。</li>
<li>你们怎么对低位首板这么厌恶。佛山成都能在市场存活这么多年，熊市如此高的出勤率，资金不断做大，堪称绝对的楷模，应该学才对啊。</li>
<li>接力的时候，换手或者缩量都有可能，跟股价的位置高度、形态、当时的市场环境都有关系。逼空行情做缩量一致的多，判断要分歧的时候做分歧板的多。</li>
<li>成交量低迷时都很艰难，大资金抱团趋势股和我们不是一个路数，上板的基本都是小容量的票，拉直线为主，也不容易参与到。买到好的第二天一字或者冲天炮非常爽，买到差的第二天要不高开一点很快水下要不闷一天，差别非常大。这时要不休息要不轻仓感受为主。</li>
<li>每天要对自己手上的票第二天怎么开，怎么走要有个大致判断，当然这个判断是要合理的，是大致正确的。然后竞价和开盘看看哪些票超预期，符合预期，低于预期。低于预期优先处理，超预期的留着看看，然后处理符合预期的。</li>
<li>踏空经常会发生，若今天大涨但是仓位很轻把龙头们都错过，也不要急于买跟风，钱留着第二天上龙头更稳。特别是当量不够时，板块当天又容易高潮，买后排跟风，第二天经常性没肉，第二天上龙头不连板也容易走成空中加油走势。踏空了心情是不好，多做点其它事情转移下注意力。其实只要对自己的模式有信心，踏空不算什么的，每个人都有自己适合的行情，不可能每一波都让你赚到。</li>
<li>不存在第几个板好的问题，看你自己的喜欢的类型，连板股的涨停类型无非就是分歧，一致，加速。有的喜欢做分歧，有的喜欢做一致，有的喜欢做加速，找到适合你自己的即可。也不存在打第几封好，具体情况具体分析。也不是涨停时间越早的第二天就去接力，要看市场地位。股市没有绝对，千变万化，所以股市这么有魅力。</li>
<li>预判很重要，我经常说的超预期和低于预期就是建立在预判的基础上，正因为有了基本的预判才会有超预期，低于预期，正常走势这三种说法。但跟随更重要，超预期了是否跟进，低于预期是否出掉，这些都体现在执行力和应变能力上。不光是盘前的预判，盘中也是不停的在预判和跟随。所以超短是个非常烧脑的工作，工作量真的很大。</li>
<li>能成妖者少之即少，可遇而不可求。就算做妖股也不要想着把妖股从头吃到尾，能吃到中间一截利润其实不错了。爆赚爆亏不如月月稳定10%。我现在单日极少超过3%盈利，照样做起来了。</li>
<li></li>
</ol>
<p>（1）差不多一百多万时就开始这样玩的。但其实真正利润贡献大的还是低吸和半路。<br>
（2）只要一直盯着提前扫，基本都能买到，我也经常被炸，前几天亏的那么惨就被炸的血肉模糊，环境好就多打，环境差吃面也没法避免。能不能封住有时就是靠感觉。<br>
（3）自选股除了自己买的再就是最近异动的的各个板块龙头股。<br>
（4）基本早盘就会买卖完。<br>
48. 我喜欢高位横住股性也不错的票，只差临门一脚的那种，突破分时新高时我就直接扫了，有时自己也会主动扫掉压着的大单。<br>
49. 跌破分时不拉回是走弱的标志，但也要区分是主动性跌破还是被动跌破，一般来说大盘在拉升，个股却跌破分时我是拿不住的，喜欢卖掉。大盘跳水之前很强势的票跌破分时我会留着看看，一般强的个股弹性都非常好，大盘一回勾都能弹回来。<br>
50. 首板打的多一些，但高位接力行情好的时候我也做不少，逼空行情时甚至以接力为主。<br>
51. 手上持有核心票的话尽量多持股，少受分时干扰。强势市场可以多做连板，敢于做强更强，板块有高潮迹象时错失前排时可以做下后排。<br>
52. 弱势下不管打首板还是连板要求都更高了而已，你看现在不少首板第二天溢价也是很不错的。关键弱势时首板要配合板块，逻辑性得更强，光凭个图形想获得第二天高溢价太难了，高开的话也经常很快被砸绿了。<br>
53. 行情好我也接力的，而且有时比例很高。主要看自己的操作特点，因为我每天差不多分仓六七八个票，不喜欢做直线板，这样行情好的时候全做原来那种首板会发现仓位完全推不出去，勉强推出去了也会面临后排第二天没溢价。所以会有一部分仓位去接力，主要是为了增加辨识度。<br>
54. 空仓时间几乎没有，但是满仓的时间同样非常少。因为基本天天盯盘，所以做不到空仓，总会手痒。主要根据盘面的赚钱效应和亏钱效应来控制仓位，盘面出现巨大的追高亏钱效应时出手会很谨慎，前一两次出手失败后也会约束自己不再开仓。我是分仓型选手，牺牲了很多攻击力，但是很好的控制了回撤。<br>
55. 行情好打板多点，也不全是打板，做趋势票的话也会低吸或者半路。<br>
56. 基本隔日为主。其实超短大部分是隔日，但是碰到连板也要锁仓，不要被中途的震荡震下来，这样收益才能最大化。<br>
57. 做错及时止损，不要不分时机天天满仓干，尽量只做龙头，赚钱效应足时可以考虑跟风，越到行情后期越要往龙头上面转移，行情转折期做跟风很容易大亏。<br>
58. 打那么多板明天卖的时候怎么操作的过来？先处理垃圾，不及预期的预期的先扔掉，超预期的先留着。<br>
59. 个人觉得学会控制仓位后精进了不少，我之前也是每天不满仓不舒服斯基，卖了后马上就要买。（学会控制仓位）<br>
60. 打板只是一种方式，遇到趋势票也可以半路或者低吸，重要的是要在趋势中。<br>
61. 分仓滚动打板最适合普通小散，资金容易平滑，分仓最大的好处是：做错了割起肉来更坚决，更易保持好心态，超短，心态第一，远比技术更重要。<br>
62. 指点首板要领吧，怎么可以那么快？就是盯着涨速和涨幅榜，看见有异动，上板可能性比较大的就加自选，然后填好单子等着扫。<br>
63. 通达信看盘和交易，同花顺L2看下排单。<br>
64. 打板是一封上还是等二封三封上？如果是打一板，要考虑你所买股票的大结构，涨停位是否有成交密集区或者高位套牢盘，如果有一封一般封不住，打二封，做交易量板。<br>
65. 当天封不住第二天是不是无脑一键清？如果没封住，说明抛压大，打不过，那就需要回调，以便再次发动进攻，因此第二天一般都先出局，观察。<br>
66. 这货股性之前就比较坑，从没有二连板历史，涨停第二天追高喜欢坑人。<br>
67. 情绪是股市最难把握的，能把情绪问题摸透基本上就是非常牛的选手的了，在次新上能赚钱那玩啥题材都能赚钱。<br>
68. 买点问题，拉板后去排吗？还是快涨停了就买？答：有的票要扫，看拉板时的气势，板块效应足不足，特别是小盘股，股性非常好的，模式内的还是以扫为主。有的适合排，比如机构重仓股，盘子大点的，不要轻易去扫，先看看抛压，看看一封的单子足不足，可以再决定。<br>
69. 卖飞非常正常，昨天卖了今天马上大涨每个人都会碰到，至于买不买回关键看是不是符合自己买点，最好的是做到忘记成本，完全根据盘面强弱来买卖，最怕的就是失去理智不顾一切买回来。<br>
70. 次新是情绪炒作，低开多了根本不敢买次新。<br>
71. 能稳定盈利已超越股市绝大部分人，慢点不要担心，总会做起来的。你现在要做的就是积小胜为大胜，逐步积累信心。信心建立后会越做越顺手，到时可能速度自然就快了。大V关注的股票不是不能买，但不能无脑买，要分析逻辑对否，要符合自己的买点才行。<br>
72. 短线的核心就是预判和跟随。<br>
73. 大盘向好，指数向上突破一定会打金融    板块，但不能有惯性思维就是证券   ，有时候拉银行   ，有时候是保险，尤其是次新，这都是很正常的，尤其是涅盘重升说的，千万不要自以为是。<br>
74. 行情好再多打板，经常碰见大涨当天不赚钱的情况，但只要手上打到了龙头股，第二天再赚钱有什么影响呢。至于没买到龙头股，买不买跟风也要分情况，行情好可以买，有时未必最先涨停的肉最多。股性好、图形不错比如双响炮之类的跟风股可能肉比龙头还多些，但太后排就意思不大了，留着钱第二天上龙头吧。<br>
75. 最先涨停的怎么样确定打板不坑?最好有板块保护的，跟风们位差都不错。股性最好不错。图形靓一点更好。<br>
76. 多看个股涨幅榜涨速榜，还有板块涨幅排名，然后进异动个股所属板块看看板块情况。<br>
77. 所谓的绝招就是跟着热点走，热点在哪我在哪。<br>
78. 手快吃肉，手慢挨揍啊！并且还只能跟龙头，买跟风基本上是肉少面多。<br>
79. 机构主导的票分时走势都很稳健    ，斜率不陡。要对机构喜欢什么样的票心里有数，一般近期出现过机构买入的很可能继续出现。<br>
80. 买入看你自己觉得啥时确定性最大，有的半路就能看出要板自然半路就买了，涨停才能确认那就打板买。走弱了卖出就是了。<br>
81. 之前历次板块当天集体高潮后第二天都是分化，龙头三个一字板时打换手板龙二是要谨慎点。<br>
82. 有些个股板没封住是没有板块效应，板块助攻不给力。上板时板块位差都比较大。可以理解为后排不但不跟上，还往回走，前排数量就一两个，也就顺势往回走，自然就开板了。<br>
83. 赚钱效应足时多追高打板，有了亏钱效应时控制仓位，谨慎出手。一般出现单日15个点追高亏钱效应时接下来一定要非常谨慎。<br>
84. 位置，股性，气势，大盘氛围。<br>
85. 首先要明白市场的主线，尽量买主线，行情火热时买个主线的龙二龙三可能比非主线的龙头肉要多很多，再就是判断下板块的历史表现情况，股性呆滞的少碰。预判到市场风险来临时要只做龙头，买票一定要买龙头，不然很容易被坑。<br>
86. 想要做龙头跟风的套利品种，确定性太差了，只做板块或者题材的前排，行情好的时候龙三之前都可以做，行情不好的时候只做龙一或者放弃，后排的杂毛坚决不做。<br>
87. 如果计划制定好了并且符合自己的预期还是要坚决执行。不过每个人都有知行合一的问题，恐惧和贪婪如影随形。<br>
88. 就算在完成操作的情况下也会整天盯盘，看盘和交易都是有瘾的。这也是为什么那么多大佬做到十位数了依然停留在这个市场的原因吧。就是因为热爱。<br>
89. 预判是有必要的，但是一定要做好跟随，不光是盘前，盘中也是不停的预判和跟随。不要一昧的意淫，严格根据盘面操作。<br>
90. 开的不高可能考虑上，这票走的有点妖，但是里面的信托还有很多没砸完，是个潜在不利因素，开的太高缩量上板我会放弃。<br>
91.<br>
一、标的：<br>
（1）每天热点龙头，龙头板块带动效应好，打板。<br>
（2）当天热点龙头没买上，但板块在上攻，行情好的时候，做强势跟风的。<br>
（3）最近热点板块，在好位置上启动的日内龙头，打板。<br>
（4）最近的强势形态，半路或打板。<br>
二、仓位控制：<br>
（1）行情好时放心大胆的干。<br>
（2）好转差行情转折点减仓位。<br>
（3）行情不好轻仓位，保持手感，保持对市场的关注。<br>
92. 开盘之前都会制定操作计划，先处理弱的，超预期的会先留着看看，同时不停看涨速榜和涨幅榜寻找买入机会。经常也会顾此失彼，但这个过程会熟能生巧。<br>
93. 多想想当下的主线是什么，在量能未显著放大前肯定都是结构性行情，肯定会厚此薄彼，不会雨露均沾。<br>
94. 坚守纪律，止损坚决，克制冲动，控制仓位。愈发的感觉控制回撤的重要性。<br>
95. 怎么看出抢筹？集合竞价一路向上飙。<br>
96. 什么样的股票不能碰？空头排列的，没成交量的，有庄的，股性太差的不要碰。<br>
97. 当天打板第二天高开低开平开您都是怎么处理思路？不要单纯的看高开平开低开，环境不同意义也不同。关键是要看超预期还是低于预期，有时高开也是低于预期，有时低开也是超预期。超预期就多看看，低于预期就果断点处理。不过如何建立正确的预期确实挺难。<br>
98. 庄股如何判断啊？K线锯齿状的，分时也是极不流畅。<br>
99. 要问问自己买入的逻辑是什么，兑现了没有，没有兑现就拿着，兑现了或者低于自己预期就走。<br>
100. 举个例子，绿地控股  周五尾盘被砸那么惨，今天高开不少，很快解放了昨天的套牢盘，对应这么大的成交量，就是非常的超预期啊。<br>
101. 该弱却不弱那就是强于预期，思考：什么是该弱，什么情况下该弱。<br>
102. 选票时发现技术形态好的，之后还是要用市场主线过滤一下，纯技术面的纯炒股性的现在市场不吃香了。<br>
103. 赚钱效应看昨日涨停指数、连板股数量。亏钱效应看冲高回落、开板票。<br>
104. 集合竞价阶段的工作：首先关注自己的目标股竞价，然后关注市场上面热门的股比如昨日涨停的股的竞价情况啊，再从涨幅榜往下翻翻是哪些股开盘很强的，有没有符合自己模式的，从涨跌幅榜看看今天氛围如何。<br>
105. 趋势和半路适合目前的生存土壤，但绝对不是随性而发肆意追高，那只是普通交易者做的傻事。依我看市场不妨看待四类：将死未死之拔地（市场情绪）；众人烧火之合力（资金推土）；味同嚼蜡之弱反（有形无神）；神鬼通杀无生机（做多错多）。对与大资金来说，考虑多的是整体的G点，做交易要与市场共振，翻滚利润，普通投资散户就是跟随就行了，前辈们说的已经非常清楚。<br>
106. 短线就是当下的利好，演变为未来预期的业绩增长，然后在当下进行变现。<br>
107. 隔日套利，逻辑就是强势股主升途中缩量，隔日应该有冲高的机会。<br>
108. 看到撤单不跟着撤吧有可能砸开后没有资金回封，撤了吧有些回封资金直接就是大单封死，怎么办？这属于理解力的问题，不过现在有些回封可能性很大的会死顶。最好的还是看好直接扫，或者死顶不撤单，不过需要极强的理解力。<br>
109. 套牢盘加获利盘，十几个亿的盘子，如果是我昨天套住或者抄底盈利了，一看今天给了这么大个惊喜，这货又不是龙头，肯定开板砸了再说，舍不得砸板的，横了会后看见没人回封自然也砸了。<br>
110. 版块集体高潮的时候，未来一定会分化，越到后边越要往龙头上转移。<br>
111. 如果是满仓一只股，拿着的那只又还比较强，建议还是先把手上的票卖好再去买别的票，可能会错失最强的票，不过赚到手的才是道理，留着钱第二天再买强的。无脑卖掉再去追别的可能造成两头挨打，心态会很受影响。分仓就好处理多了，先把弱的处理掉，再去追强的。<br>
112. 现在用什么软件看盘，是否是收费软件？除了看排单的同花顺是收费软件。<br>
113. 不喜欢接力这种筹码断层的，建议玩的话还是玩换手龙头比较好。<br>
114. 一个看题材大小，另一个看整体氛围，如果行情太火爆，高潮当天撸个股性不错的跟风也能有大肉。<br>
115. 机构重仓，股性呆滞的尽量不要去碰。<br>
116. 跟风吃大面，龙头吃大肉，市值始终无法突破，这种刻骨铭心的记忆反复几次就记住了该做跟风还是龙头。剩下的就是进阶，如何辨识龙头的事情了。<br>
117. 开盘太一致的盘面不能瞎追高：龙头都一字，小弟们开的又不给力，太容易坑人了。<br>
118. 买单对应到龙虎榜，为什么差别那么大？我看到的是上亿的一口吃，结果龙虎榜买方基本都是2000万呢：因为我们看到的单子都是一段时间内合成的，比如最后上板的十万手，大佬可能才两万手，其它八万手可能是许许多多散户的单子。<br>
119. 短线卖点：一是涨停板，二是跌破分时均线收不回的时候。<br>
120. 自己定的规矩是尽量少打直线拉板的，分时上一个平台接一个平台拉上去的是最安全的。然后少打开盘秒板，可以避免很多触下板就回落的票。盘子小的票等看到封单减少时就进不去了，我是在离涨停不远时一看到点火单子就直接扫了；盘子大的会多等下。<br>
121. 多看看赚钱效应：昨日涨停指数。赚钱效应好就多打，牛市来了要多打板，绝对暴利。<br>
122. 妖股不要轻易言顶，谁也不知道顶在哪，但只要模式内的就可以参与。<br>
123. 是自己的卖点卖了就没啥错。后面没赚到的钱都是属于自己能力范围外的，也不用可惜，赚自己能力范围内的钱就好。<br>
124. 开盘太一致，碰上情绪转折，这种后排龙头被砸很正常。<br>
125. 做超短，预判与跟随中主要是跟随，资金往哪里走，咱就去哪里，一切都以盘面决定。<br>
126. 关键位置有垫单，是指股价回落到关键位置，盘口下边挂的很多买盘阻止价格下滑。就是有大买单硬顶。而关键位置就是容易触发大部分短线客卖点的一些位置，比如均价线，前一波分时的低点之类的。<br>
127. 超短的核心是：市场情绪，掌握了它就会和市场合而为一，什么打板低吸都只不过是规则技法而已。<br>
128. 什么是点火单：突然出现大单买盘，价格直线上升，引发市场抢筹。<br>
129. 之前坑过几次人的就不要再去接力了。（多复盘，熟悉股性，股性不好的不去）<br>
130. 低位的反包股，时间又靠前的，我会优先选择低位的。<br>
131. 多在涨幅榜涨速榜找模式内的票。<br>
132. 昨天分歧板，今天一致板。简单点说分歧板放量，一致板缩量。分歧板死翘翘的也好多好多。分歧后面如果转一致的话是个很好的买点。<br>
133. 涨速的话看涨速榜，消闲派看的是三分钟的。<br>
134. 赚不到的都是能力范围外的，能力到了自然就能赚到了，这里的能力包括买卖点技术，心态。不要怕卖飞，谁都可能卖飞的。<br>
135. 打板当天能 封住，但经常第二天低开低走，是什么原因？应该是买了非主流龙头的问题，分仓打，提高样本次数，多练可以解决的。低开低走要分清楚是个股本身弱还是受了环境影响，本身弱就早点割。<br>
136. 大幅震荡后第二天还能拉起，说明资金在打这只票，可以关注。<br>
137. 佛山成都帮也是一日游做大起来的，所以也不是非要像欢乐海这种大格局锁仓才能做起来。但是现在一日游的话一定要严格选择标的，提高第二天肉的数量，然后就是严格止损，控制回撤。这样也能做起来，格局可以慢慢练，做多了知道还能涨就会锁仓了。<br>
138. 怎么看缩量连板的换手够不够？缩量连板换手够不够主要跟氛围有关，没有什么具体标准，氛围好，封单够就封住了，有时封单量不大但是因为氛围好大家看法一致也能封住。氛围不好，封单也不够那缩量连板就很悬。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[爱在冰川语录]]></title>
        <id>https://216612.xyz/post/ai-zai-bing-chuan-yu-lu/</id>
        <link href="https://216612.xyz/post/ai-zai-bing-chuan-yu-lu/">
        </link>
        <updated>2025-03-14T12:03:30.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>1 有新题材坚决抛弃旧题材，资金都是喜新厌旧。类似新冠特效药出来放弃东数西算。</p>
<p>2 市场不怕差，成交额少也不怕，就怕题材多 轮动太快没有持续性，也就没有赚钱效应。</p>
<p>3 大龙头都是多点共振的结果。意思是题材派龙头派技术派都认可，自然就造成筹码供不应求，就会越走越轻，越走越加速。</p>
<p>4 模式不同的人尽量少交流，喜欢短线交易龙头战法的若与长线价值投资者交流，就如同鸡同鸭讲，不但交流不了，还会影响交易和判断。</p>
<p>5 只做龙头只做主升，只做惯性，这点很重要。刚接触到龙头战法的粉丝一定要记在心底 ，每天都要朗诵几遍才行，只做龙头很好理解，但做起来没那么容易。不做跟风和杂毛。</p>
<p>6 我实话说，哪怕是我孩子，我倾囊相授手把手教他，也未必能悟出他的道，股票这东西不玄乎，不复杂但挑人，性格自控力接受新鲜事物的能力，逻辑推理能力，博弈思维等等。我真的太懂先阶段的你们对术的推崇和执念，我也是这么过来的，但最终的大成一定是取决你与市场节奏合拍的持续力。越懂市场，你才能和它共存，享受它带给你的快乐。悟道者即善舞者也。</p>
<p>7 不需要天天开仓，踏准节奏，3天之内必出模式买点，连续加速不追，二次加速及以上反包二板，当日不去反包二板，成功后次日在考虑是否超预期。</p>
<p>8 一般的二进三当日不去，看不懂的股票不追 ，模式外的交易不做，连续做错后强制空仓调整，防止一错再错。</p>
<p>9 A股不变的规律就是长多了要跌 跌多了要涨万物接周期 超预期买票 不急预期卖票 择时大于则股 把握时机进场</p>
<p>10 遇见核按钮 尤其深水区的 需要考虑一个问题 会不会全天核死如果不会-7卖和-10卖不会差太多的万一没核死反弹了呢。</p>
<p>11 玩短线的投机资金差不多都是固定的，如果指数没有大碍，情绪也不是赶在退潮期，其他时间博弈都差不多，并不是天天依赖指数。</p>
<p>12 期货上涨对股票的传导刺激一般是建立在期货主升的基础上，一旦期货横盘滞涨，往往就不好做了，除非后期期货调整几天后再度大涨，能刺激一次否则股票涨是不太容易的。</p>
<p>13 不同的题材的节奏想全踩准太难了，所以也不要试图去多而是去专和精。</p>
<p>14 只有主升行情看见龙头低吸跟风才有肉，现在龙头收盘不知道如何，那还能扩散到跟风。</p>
<p>15 烂板或者炸版，我通常给三十分钟，要是起不来往往直接割了。</p>
<p>16 如何从小资金慢慢做大？少开杂货铺重仓龙头，行情不好的时候控制回撤，这是最靠谱的方法。</p>
<p>17 中长线，盈利决定基本面，业绩增速决定估值，短期可能有波动，长期必然回归。</p>
<p>短线投机为差高标的是时候，卡着节点大单试错高标，盈亏比及其划算投机氛围好一堆高标又开始弱的时候，做高低切，高度板十个板。</p>
<p>一般涨个5个板，做1进2、2进3做好的也二三四十个点比比皆是。</p>
<p>18 说一千道一万，我觉得错了的话后天割肉，仅此而已。那些让你恐惧和不安甚至不舒服的买点，往往才是好的买点。</p>
<p>19 打板看理解力，还是盘口大单，初学者看运气入门了，就得看理解力，看盘口看题材，到顶了还是看运气。</p>
<p>20 每次杀到一年最低点的时候，差不多就是拐点icon就是试错的时候。</p>
<p>21 佛禅道学一下，可以一定层面上解决心里上的困惑，但是很多时候也很难解决现实中的困难，看似精通佛禅的李红英指导了豆豆，在那个年代写出了超时代的书，但是实际生活遇到的问题也解决不了，每一个人只能在某一个领域有所成就，在其他领域里面自己很容易变成一个普通人，甚至不如，捉襟见肘。</p>
<p>22 竞价爆量，一个是加速前，一个是多个一字板开板后，然后就是跌停后抄底的一种爆量。</p>
<p>23 竞价爆量多少算爆量，前一天涨停，瞬间分时爆量的一半就算了。</p>
<p>24 有ST可能性的票在发布业绩公告的时候，会同步发送~关于公司股票可能会被实退市风险警示的风险提示，基本发了这个公告的大概率要被ST的。没有发这个公告的你甭管亏了多少钱亏了多少年基本都不会被ST。</p>
<p>25 要干活口，要干资金绕不开的票，辨识度低的票不要去看。都头铁追高了当然追最靓的仔。</p>
<p>26 这个我有一个我觉得很高级的认知，就是你要明白隔日20点是一个很大很大的收益，本质是不可持续，所以你持有已经发生的收益，至少心态上要非常重视，而非跟个没事人一样。</p>
<p>27 没有完美的交易，但有不断进步的交易。发酵是一点一点涨，高潮往往伴随加速，集体加速一般就可以理解为高潮的。</p>
<p>28 资金小，敢于出手，大胆试错。只要亏自己手里，任何暴力模式都要去尝试。试几个模式后沉淀下来，象很多大佬基本靠龙头战法上位。学会克制，这点很重要，高频操作看不懂的题材硬上回撤会很大，克制的目的是为了机会一击命中。<br>
必须学会反思，人无完人，在市场面前人皆为徒，切勿自大。</p>
<p>29 短线，更多说的是极短，是因为看见所以相信，中线是跟随模式，不需要相信，也不需要看见什么，只要看K就好了。<br>
长线，是因为相信，所以看见。当然对于短线 中线长线的区别，很多人并没有自己的理解，常常混为一谈，并且可以相互转化，短线套了就装死中长线，活跃于各个论坛，抨击张三是个垃圾，收割了我，李四爆仓了吧等等。</p>
<p>30 行情牛逼，闭眼捡钱，多空仓，踏准节奏和跳舞一样，知行合一是胜率不断攀升给的，磕磕绊绊是忍不住的。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[教你炒股票41：没有节奏，只有死]]></title>
        <id>https://216612.xyz/post/jiao-ni-chao-gu-piao-41mei-you-jie-zou-zhi-you-si/</id>
        <link href="https://216612.xyz/post/jiao-ni-chao-gu-piao-41mei-you-jie-zou-zhi-you-si/">
        </link>
        <updated>2025-03-13T13:18:59.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>市场的节奏，只有一个：买点买、卖点卖。这么简单的问题，但从来能遵守的人，能有几个？是什么阻止你倾听市场的节奏？是你的贪婪与恐惧。买点，总在下跌中形成，但恐惧阻止了你；卖点，总在上涨中，但贪婪阻止了你。一个被贪婪与恐惧所支配的人，在市场中唯一的命运就是：死！</p>
<p>市场中，买点上的股票就是好股票，卖点上的股票就是坏股票，除此之外的好坏分类，都是瞎掰。你的命运，只能自己去把握，没有任何人是值得信任的，甚至包括本ID。唯一值得信任的就是，就是市场的声音、市场的节奏，这需要你用心去倾听，用一颗战胜了贪婪与恐惧的心去倾听。</p>
<p>市场的声音，永远是当下的，任何人，无论前面有多少辉煌，在当下的市场中，什么都不是，只要有一刻被贪婪与恐惧阻隔了对市场的倾听，那么，这人，就走入鬼门关。除非，此人能猛醒，否则，等待的只有：死亡。记住，1万亿与1万，变成0的速度是一样的，前者甚至可以更快。</p>
<p>买点买，买点只在下跌中，没有任何股票值得追涨，如果你追涨被套，那是活该；卖点卖，没有任何股票值得杀跌，如果你希望瘦身，那就习惯砍仓杀跌吧。即使你搞不懂什么是买点卖点，但有一点是必须懂的，就是不能追涨杀跌。就算是第三类买卖点，也是分别在回调与反弹中形成的，哪里需要追涨杀跌？</p>
<p>买卖点是有级别的，大级别能量没耗尽时，一个小级别的买卖点引发大级别走势的延续，那是最正常不过的。但如果一个小级别的买卖点和大级别的走势方向相反，而该大级别走势没有任何衰竭，这时候参与小级别买卖点，就意味着要冒着大级别走势延续的风险，这是典型的刀口舔血。市场中不需要频繁买卖，战胜市场，需要的是准确率，而不是买卖频率，只有券商与税务部门才喜欢买卖高频率。</p>
<p>市场不是赌场，市场的操作是可以精心安排的。当你买入时，你必须问自己，这是买点吗？这是什么级别的什么买点？大级别的走势如何？当下各级别的中枢分布如何？大盘的走势如何？该股所在板块如何？而卖点的情况类似。你对这股票的情况分析得越清楚，操作才能更得心应手。</p>
<p>至于买卖点的判断，如何提高其精确度，那是一个理论学习与不断实践的问题，但这一套程序与节奏，是不会改变的。精度可以提高，但节奏不可能乱，节奏比精度更重要。无论你对买卖点判断的水平如何，即使是初学者，也必须以此节奏来要求自己。如果你还没有市场的直觉，那么就强迫自己去执行，否则，就离开。</p>
<p>对于初学者，一定不能采取小级别的操作，你对买卖点的判断精确度不高，如果还用小级别操作，不出现失误就真是怪事了。对于初学者，按照30分钟来进出，是比较好的，怎么也不能小于5分钟，5分钟都没有进入背驰段，就不能操作。级别越小，对判断的精确要求越高，而频繁交易而导致的频繁失误只会使心态变坏，技术也永远学不会。先学会站稳，才考虑行走，否则一开始就要跑，可能吗？</p>
<p>节奏，永远地，只有市场当下的节奏，谁，只要与此节奏对抗，只有痛苦与折磨在等待。注意，一定要注意，所谓的心态好不是如被虐狂般忍受市场节奏错误后的折磨，这一定要注意。很多人，错了，就百忍成钢，在市场中是完全错误的。市场中，永远有翻身的机会，那前提是，你还有战斗的能力。一旦发现节奏错误，唯一正确的就是跟上节奏，例如，错过第一买卖点，还有第二买卖点，如果你连第三买卖点都错过，连错三次，死了也活该。</p>
<p>为什么有三类买卖点？市场太仁慈了，给你三次改错的机会，你如果连这都不能改正，那就休息去，喝茶去，三次都不能改错，还犯同样的错误，不休息、不喝茶，还能干什么？那些一个股票上涨N倍后还问能不能买，甚至还追高买，这种人，还能说什么？难道上涨N倍还看不到买点吗？看着很多散户，在连续拉升后还赌后面的所谓涨停，只能好不客气地说：死了活该。</p>
<p>市场是残酷的，对于企图违反市场节奏的人来说，市场就是他们的死地；市场是美好的，市场就是巴赫的赋格曲，那里有生命的节奏。节奏，永远是市场的节奏，一个没有节奏感的市场参与者，等待他的永远都是折磨，抛开你的贪婪、恐惧，去倾听市场的节奏。周末了，放下一切，却倾听大自然的节奏，生命的节奏，音乐的节奏，然后再回来倾听，这市场的节奏。与市场共舞，你的贪婪与恐惧一一剥落，你会变得光明无比。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[超跌 20240119]]></title>
        <id>https://216612.xyz/post/chao-die-20240119/</id>
        <link href="https://216612.xyz/post/chao-die-20240119/">
        </link>
        <updated>2024-01-21T12:29:09.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>['2024-01-17_002605_姚记科技_游戏', '2024-01-17_002555_三七互娱_游戏', '2024-01-08_600859_王府井_商业百货', '2024-01-17_603899_晨光股份_家用轻工', '2024-01-10_600906_财达证券_证券', '2024-01-17_603613_国联股份_互联网服务', '2024-01-17_002138_顺络电子_电子元件', '2024-01-09_600958_东方证券_证券', '2024-01-17_300413_芒果超媒_文化传媒', '2024-01-10_601990_南京证券_证券', '2024-01-17_002919_名臣健康_美容护理', '2024-01-17_603369_今世缘_酿酒行业', '2024-01-10_600487_亨通光电_通信设备', '2024-01-15_000048_京基智农_房地产开发', '2024-01-15_600346_恒力石化_化纤行业', '2024-01-17_300031_宝通科技_游戏', '2024-01-17_600372_中航机载_航天航空']</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[杰西·利弗莫尔的投资策略]]></title>
        <id>https://216612.xyz/post/jie-xi-li-fu-mo-er-de-tou-zi-ce-lue/</id>
        <link href="https://216612.xyz/post/jie-xi-li-fu-mo-er-de-tou-zi-ce-lue/">
        </link>
        <updated>2024-01-21T12:22:45.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<!-- more -->
<h3 id="杰西利弗莫尔的投资策略">杰西·利弗莫尔的投资策略</h3>
<h4 id="1-了解市场趋势">1. 了解市场趋势</h4>
<p>杰西·利弗莫尔强调了市场趋势的重要性。他认为投资者应该识别市场是处于上升趋势还是下降趋势，并据此做出投资决策。他的策略是随着趋势走，而不是尝试预测市场的顶部或底部。</p>
<h4 id="2-仓位管理">2. 仓位管理</h4>
<p>利弗莫尔采用了一种称为“金字塔交易”的方法来管理仓位。他会在证实趋势后逐步增加仓位，如果市场走势与他的预期一致，他会继续增加投资。但如果市场走势反转，他会立即减少仓位甚至清仓。</p>
<h4 id="3-止损和风险控制">3. 止损和风险控制</h4>
<p>止损对于利弗莫尔的投资策略至关重要。他认为必须设定止损点以控制亏损，避免小亏损变成大亏损。利弗莫尔主张在入市前就确定一个退出策略，并严格执行。</p>
<h4 id="4-心理素质">4. 心理素质</h4>
<p>利弗莫尔认为投资者的心理素质对于成功交易至关重要。他强调投资者应保持冷静和客观，避免情绪化的决策。对于市场的恐惧和贪婪，都需要有良好的自我控制。</p>
<h4 id="5-独立思考">5. 独立思考</h4>
<p>他还鼓励投资者进行独立思考，不要盲目跟随市场中的其他人。利弗莫尔相信，真正的成功来自于独立分析和判断，而不是跟随群体。</p>
<h4 id="6-学习和适应">6. 学习和适应</h4>
<p>利弗莫尔的投资生涯中，他不断学习市场规律，并适应市场的变化。他认为投资者应该不断学习新的技能和策略，以适应不断变化的市场环境。</p>
<p>杰西·利弗莫尔是20世纪初的著名投资者和投机者，他的投资策略和理念至今仍然被许多交易者和投资者所学习和效仿。他的经历和教训被记录在他的传记《股票作手回忆录》（&quot;Reminiscences of a Stock Operator&quot;）中，这本书被广泛认为是投资领域的经典之作。</p>
<h4 id="杰西利弗莫尔的获利策略">杰西·利弗莫尔的获利策略</h4>
<ol>
<li><strong>市场趋势</strong>：利弗莫尔强调了顺应市场趋势的重要性。他认为成功的投资者应该识别并跟随市场的主要趋势，而不是试图预测市场顶部或底部。</li>
<li><strong>耐心等待</strong>：他提倡耐心等待直到所有的信号都表明一个大的市场移动即将发生，然后再大胆地下注。</li>
<li><strong>资金管理</strong>：利弗莫尔强调资金管理的重要性，建议投资者应该保护自己的本金，不要让亏损失控。</li>
<li><strong>纪律</strong>：他认为纪律是交易成功的关键，投资者应该严格遵守自己的交易规则。</li>
<li><strong>自我控制</strong>：利弗莫尔提到，投资者应该控制自己的情绪，不应该让贪婪和恐惧左右自己的交易决策。</li>
<li><strong>适时退出</strong>：他还建议，当市场条件改变时，投资者应该及时退出，以避免损失。</li>
<li><strong>学习市场</strong>：利弗莫尔鼓励投资者学习市场的行为，理解市场背后的心理和机制。</li>
<li><strong>记录和分析</strong>：他还建议投资者记录自己的交易，从成功和失败中学习，不断改进交易策略。</li>
<li><strong>逆市场操作</strong>：尽管他强调跟随趋势，但利弗莫尔也被认为是一位成功的逆市场操作者，他会在大多数人贪婪时恐惧，在大多数人恐惧时贪婪。</li>
<li><strong>简单的策略</strong>：他相信简单的策略比复杂的策略更有效，因为市场本身就充满了不确定性和复杂性。</li>
</ol>
<p>杰西·利弗莫尔的这些原则和策略被广泛认为是投资和交易的经典智慧，对后来的投资者和交易者产生了深远的影响。他的交易生涯和策略在许多书籍中被详细描述，其中最著名的是由埃德温·勒费弗撰写的《股票作手回忆录》(Reminiscences of a Stock Operator)。</p>
<h4 id="杰西利弗莫尔的买入卖出策略">杰西·利弗莫尔的买入卖出策略</h4>
<ol>
<li><strong>跟随趋势</strong>：
<ul>
<li><strong>买入策略</strong>：利弗莫尔会在市场表现出明确的上升趋势时买入股票。</li>
<li><strong>卖出策略</strong>：相反，他会在市场趋势转为下降时卖出股票。</li>
</ul>
</li>
<li><strong>逆向操作</strong>：
<ul>
<li><strong>买入策略</strong>：在大多数投资者恐慌性抛售，市场可能接近底部时，他会寻找买入的机会。</li>
<li><strong>卖出策略</strong>：在市场过度乐观，接近顶部时，他会考虑卖出。</li>
</ul>
</li>
<li><strong>价格行为</strong>：
<ul>
<li><strong>买入策略</strong>：利弗莫尔会观察价格行为，寻找价格突破重要阻力位的时机进行买入。</li>
<li><strong>卖出策略</strong>：如果价格跌破关键支撑位，他可能会选择卖出。</li>
</ul>
</li>
<li><strong>头寸管理</strong>：
<ul>
<li><strong>买入策略</strong>：他会逐步建立头寸，只有当市场继续证明他的买入是正确的时候，他才会增加投资。</li>
<li><strong>卖出策略</strong>：在市场反转或有亏损时，他倾向于迅速减少或清仓头寸。</li>
</ul>
</li>
<li><strong>止损和止盈</strong>：
<ul>
<li><strong>买入策略</strong>：买入后，如果市场走势与预期相反，他会立即设定止损点，限制亏损。</li>
<li><strong>卖出策略</strong>：在股票价格上涨后，他会设定止盈点，以保护收益。</li>
</ul>
</li>
<li><strong>市场心理</strong>：
<ul>
<li><strong>买入策略</strong>：利弗莫尔会分析市场情绪，寻找恐慌或悲观情绪过度时的买入机会。</li>
<li><strong>卖出策略</strong>：当市场过度乐观或贪婪时，他会寻找卖出机会。</li>
</ul>
</li>
<li><strong>逐步买卖</strong>：
<ul>
<li><strong>买入策略</strong>：他倾向于分批买入，而不是一次性投入全部资金。</li>
<li><strong>卖出策略</strong>：同样，他会分批卖出，而不是一次性全部卖出。</li>
</ul>
</li>
<li><strong>市场消息</strong>：
<ul>
<li><strong>买入策略</strong>：利弗莫尔会忽略大多数市场传言和新闻，只关注市场价格行为。</li>
<li><strong>卖出策略</strong>：他会密切关注市场新闻，但主要依据价格行为来决定卖出时机。</li>
</ul>
</li>
<li><strong>个股选择</strong>：
<ul>
<li><strong>买入策略</strong>：他会选择那些表现最强势的股票进行买入。</li>
<li><strong>卖出策略</strong>：在选择卖出的股票时，他倾向于选择那些表现最弱、涨幅落后于市场的个股。</li>
</ul>
</li>
</ol>
<p>杰西·利弗莫尔的买入卖出策略是基于他对市场行为的深刻理解和个人经验。他的方法强调了市场趋势、价格行为、心理因素以及严格的风险管理。这些策略至今仍被许多交易者和投资者作为交易决策的参考。</p>
<h3 id="杰西利弗莫尔的仓位管理">杰西·利弗莫尔的仓位管理</h3>
<h4 id="1-金字塔交易法">1. 金字塔交易法</h4>
<p>杰西·利弗莫尔使用一种被称为“金字塔交易”的方法来管理他的仓位。这种方法涉及在初始交易成功后，逐步增加投资额。初始交易被证实是正确的，市场走势与他的预期一致时，他会增加更多的资金进入市场。这样做的目的是在成功的趋势中最大化收益，同时控制风险。</p>
<h4 id="2-逐步买入">2. 逐步买入</h4>
<p>利弗莫尔不会一开始就全仓投入。他会先小仓位开始，如果市场走势符合他的预期，他会逐步增加投资。这种策略有助于避免在错误的市场趋势上过度投资。</p>
<h4 id="3-止损点的设定">3. 止损点的设定</h4>
<p>在使用金字塔交易法的同时，利弗莫尔非常注重止损点的设定。每当他增加仓位时，他也会相应地调整止损点，以确保即使市场反转，他的损失也能得到控制。</p>
<h4 id="4-仓位大小与市场信号">4. 仓位大小与市场信号</h4>
<p>杰西·利弗莫尔会根据市场的信号调整他的仓位大小。如果市场信号强烈且一致，他可能会更加自信地增加仓位。相反，如果市场信号混杂或不明确，他可能会选择保持现有仓位或减少仓位。</p>
<h4 id="5-清仓策略">5. 清仓策略</h4>
<p>当市场条件发生变化，与他的预期不符时，利弗莫尔准备迅速行动，包括完全清仓。他认为，当市场证明你的判断错误时，最好的策略就是退出市场，避免更大的损失。</p>
<p>杰西·利弗莫尔的仓位管理策略是他投资哲学的核心，它体现了他对风险控制和资本保护的重视。这些原则在今天的金融市场中仍然非常相关，并被许多成功的交易者和投资者所采纳。</p>
<h3 id="杰西利弗莫尔的市场趋势和市场情绪策略">杰西·利弗莫尔的市场趋势和市场情绪策略</h3>
<h4 id="1-跟随趋势">1. 跟随趋势</h4>
<p>杰西·利弗莫尔是一位著名的趋势跟随者，他认为“趋势是你的朋友”。他的策略是识别市场的主要趋势，并在这个趋势中进行交易，而不是尝试预测市场顶部或底部。他会等待趋势确认后才开始交易，然后持续跟踪趋势，直到有明确的迹象表明趋势结束。</p>
<h4 id="2-观察市场情绪">2. 观察市场情绪</h4>
<p>利弗莫尔非常注重市场情绪，并使用它作为交易决策的一部分。他会分析市场参与者的行为，包括公众和专业人士的情绪，以及新闻报道和市场评论中的普遍情绪。他认为市场情绪往往会过度反应，这可能会导致价格偏离其真实价值，为交易者提供机会。</p>
<h4 id="3-逆向思维">3. 逆向思维</h4>
<p>在某些情况下，利弗莫尔会采取逆向思维的策略，特别是当市场似乎过于乐观或悲观时。他相信在市场达到极端情绪时，如普遍的贪婪或恐惧，往往预示着趋势的反转。这种时候，他可能会选择与众不同的交易行为。</p>
<h4 id="4-心理价格点">4. 心理价格点</h4>
<p>利弗莫尔还会利用所谓的“心理价格点”，这些价格点往往是市场参与者普遍关注的价格水平，如整数价格点或历史高点和低点。他会观察市场在这些价格点附近的行为，以此作为进入或退出交易的信号。</p>
<h4 id="5-适应市场变化">5. 适应市场变化</h4>
<p>杰西·利弗莫尔知道市场是动态变化的，他的策略也必须随之适应。他不会固守一成不变的规则，而是会根据市场的变化和自己的观察来调整策略。他理解市场结构和市场参与者行为的变化可能会影响市场趋势和市场情绪。</p>
<p>杰西·利弗莫尔的这些策略不仅在他的时代有效，在今天的金融市场中也被许多交易者和投资者所借鉴。他对市场趋势和市场情绪的理解，以及他的适应性和对市场心理的洞察力，是他成功的关键因素。</p>
<h4 id="杰西利弗莫尔观察市场情绪的方法">杰西·利弗莫尔观察市场情绪的方法</h4>
<ol>
<li><strong>分析交易量和价格行为</strong><br>
利弗莫尔会密切关注交易量和价格行为的关系。如果价格在增加的交易量下上涨，这可能表明市场情绪是积极的，而价格在增加的交易量下下跌则可能表明市场情绪是消极的。</li>
<li><strong>评估市场参与者的行为</strong><br>
他会观察不同类型的市场参与者，包括散户投资者和专业投资者的行为。例如，如果散户投资者过于乐观，这可能是市场顶部的迹象；如果他们过于悲观，这可能是市场底部的迹象。</li>
<li><strong>关注新闻和公众意见</strong><br>
利弗莫尔会仔细分析新闻报道、公众意见以及市场评论员的看法。他认为这些信息源可以反映出广泛的市场情绪，并可能影响市场的整体方向。</li>
<li><strong>寻找极端情绪的迹象</strong><br>
当市场出现极端情绪，如普遍的贪婪或恐惧时，利弗莫尔会特别警惕。他认为这些极端情绪往往是市场即将反转的信号。</li>
<li><strong>使用心理价格点</strong><br>
他还会利用心理价格点来评估市场情绪，比如整数价格点或历史高点和低点。市场在这些心理价格点附近的行为可能会暴露出市场情绪的实际状态。</li>
<li><strong>观察市场的过度反应</strong><br>
利弗莫尔会寻找市场对某些事件的过度反应，这些反应可能会导致价格偏离其真实价值。这些过度反应可以提供交易机会，因为市场最终可能会回归到更合理的价格水平。</li>
</ol>
<p>通过这些方法，杰西·利弗莫尔能够捕捉到市场情绪的细微变化，并将这些信息用于指导他的交易决策。他的成功证明了对市场情绪的深刻理解对于交易者来说是一个宝贵的资产。</p>
<!-- more -->
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[威廉欧奈尔的投资策略]]></title>
        <id>https://216612.xyz/post/wei-lian-ou-nai-er-de-tou-zi-ce-lue/</id>
        <link href="https://216612.xyz/post/wei-lian-ou-nai-er-de-tou-zi-ce-lue/">
        </link>
        <updated>2024-01-16T16:58:43.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h3 id="威廉欧奈尔的投资策略">威廉欧奈尔的投资策略</h3>
<h4 id="1-can-slim投资模型">1. CAN SLIM投资模型</h4>
<p>威廉·J·欧奈尔是一位著名的股票投资者和经济学家，他创立了著名的CAN SLIM投资策略。这一策略是一种动态的股票选择和时机把握方法，它包括以下七个要素：</p>
<ul>
<li>
<p><strong>C</strong> stands for Current Earnings: 欧奈尔建议投资者寻找那些最近季度利润增长显著的公司，他推荐至少要有25%的增长。</p>
</li>
<li>
<p><strong>A</strong> stands for Annual Earnings Growth: 这要求公司过去几年的年增长率也应该很高，通常是25%以上。</p>
</li>
<li>
<p><strong>N</strong> stands for New: 新产品、新管理、新高。欧奈尔认为买入股票的一个好时机是公司刚推出新产品、新高管加盟或者股票价格创出新高时。</p>
</li>
<li>
<p><strong>S</strong> stands for Supply and Demand: 小盘股由于供给有限，需求增加时股价更容易上涨。欧奈尔偏好流通股本较少的公司。</p>
</li>
<li>
<p><strong>L</strong> stands for Leader or Laggard: 欧奈尔建议选择那些在其领域内领先的公司，而不是落后的公司。</p>
</li>
<li>
<p><strong>I</strong> stands for Institutional Sponsorship: 欧奈尔主张投资那些至少有一定数量机构投资者支持的股票，但这种支持不应过多，以免过度集中。</p>
</li>
<li>
<p><strong>M</strong> stands for Market Direction: 通过大盘指数的走势来判断市场的整体趋势，欧奈尔认为大部分股票会随着市场的总体趋势而波动。</p>
</li>
</ul>
<h4 id="2-技术分析和基本面分析的结合">2. 技术分析和基本面分析的结合</h4>
<p>欧奈尔的投资策略不仅仅关注基本面分析，也大量使用技术分析。他认为，通过观察股票的价格和成交量的图表，可以帮助投资者确定买入和卖出的最佳时机。</p>
<h4 id="3-买入和卖出的纪律">3. 买入和卖出的纪律</h4>
<p>欧奈尔还强调了买入和卖出纪律的重要性。他建议在股票价格下跌7%到8%时就止损卖出，以避免更大的损失。另一方面，他也提倡在股票价格上涨20%到25%后至少卖出部分持股，锁定利润。</p>
<p>威廉·J·欧奈尔的投资策略已经被广泛认可，并通过他创立的投资研究公司Investor's Business Daily进行传播。他的书籍《How to Make Money in Stocks》详细阐述了CAN SLIM模型，并被许多投资者视为投资经典。</p>
<h4 id="最核心的买入和卖出策略">最核心的买入和卖出策略</h4>
<p>在威廉·J·欧奈尔的《How to Make Money in Stocks》一书中，核心的买入和卖出策略围绕以下几个关键点：</p>
<h5 id="买入策略">买入策略</h5>
<ul>
<li><strong>买入点</strong>：寻找股票形成“底部”模式后的突破点。这些模式包括杯柄、双底或平台等，当股票价格突破这些模式的阻力线时，可能是一个买入信号。</li>
<li><strong>成交量</strong>：买入信号应伴随着成交量的显著增加，这表明大型投资者可能正在购买股票。</li>
<li><strong>市场环境</strong>：只在市场处于确认的上升趋势中买入股票，避免在市场趋势不明确或下跌时买入。</li>
</ul>
<h5 id="卖出策略">卖出策略</h5>
<ul>
<li><strong>止损原则</strong>：如果股价在买入后下跌了7%到8%，不管情况如何，都应该立即卖出以避免更大的损失。</li>
<li><strong>利润保护</strong>：当股价上涨20%到25%时，应考虑至少卖出部分持股，以保护利润。</li>
<li><strong>追踪止损</strong>：随着股价的上涨，可以使用追踪止损来保护利润，即设定一个跟随股价上涨的卖出点。</li>
<li><strong>技术信号</strong>：关注股票的技术图表，如出现顶部形态或其他技术衰退迹象时，可能是卖出的信号。</li>
</ul>
<p>欧奈尔的买入和卖出策略强调了纪律和规则，以及对市场环境、股票基本面和技术面的综合分析。这些原则旨在帮助投资者在高概率的时机买入和在适当的时机卖出，从而最大化利润并最小化损失。</p>
<h4 id="市场情绪策略">市场情绪策略</h4>
<p>在《How to Make Money in Stocks》一书中，威廉·J·欧奈尔提到了市场情绪的概念，并建议投资者使用市场情绪作为指导投资决策的工具。核心策略涉及以下几个方面：</p>
<h5 id="理解市场情绪">理解市场情绪</h5>
<ul>
<li><strong>市场趋势</strong>：投资者应该了解整体市场的趋势，市场是处于牛市还是熊市，或者是在盘整阶段。市场的整体情绪会影响个股的表现。</li>
<li><strong>投资者情绪</strong>：市场顶部往往伴随着过度乐观和贪婪，而市场底部则伴随着过度悲观和恐惧。识别这些极端情绪可能提供市场转折点的线索。</li>
</ul>
<h5 id="利用市场情绪">利用市场情绪</h5>
<ul>
<li><strong>逆向思维</strong>：当市场过度乐观时，可能是卖出的信号；相反，当市场过度悲观时，可能是买入的机会。</li>
<li><strong>跟随大资金</strong>：市场情绪也可以通过观察成交量来解读。大资金的活动往往会在成交量上有所体现，因此可以通过分析成交量来判断市场情绪和趋势。</li>
</ul>
<h5 id="结合市场情绪与其他因素">结合市场情绪与其他因素</h5>
<ul>
<li><strong>基本面分析</strong>：市场情绪应与公司基本面分析相结合，以确保投资决策有坚实的基础。</li>
<li><strong>技术分析</strong>：市场情绪也应与技术分析相结合，使用图表和指标来验证市场情绪的信号。</li>
</ul>
<p>欧奈尔强调，虽然市场情绪是一个重要的考量因素，但它不应该是唯一的决策依据。投资者应该使用一系列的工具和策略来形成一个全面的投资决策过程。市场情绪策略的核心在于识别和利用市场参与者情绪的极端波动，以此来优化买入和卖出的时机。</p>
<h4 id="仓位策略">仓位策略</h4>
<p>在《How to Make Money in Stocks》一书中，威廉·J·欧奈尔介绍了分仓策略，这是一种管理投资组合风险和提高投资效率的方法。分仓策略通常包含以下几个关键要点：</p>
<h5 id="逐步买入">逐步买入</h5>
<ul>
<li><strong>分批买入</strong>：投资者不应该一次性全仓买入某只股票，而是应该分批次逐步建仓。这样可以降低买入时机选择不佳导致的风险。</li>
</ul>
<h5 id="逐步卖出">逐步卖出</h5>
<ul>
<li><strong>分批卖出</strong>：同样地，当决定卖出股票时，也应该分批进行，而不是一次性全仓卖出。这有助于把握更好的平均卖出价格。</li>
</ul>
<h5 id="资金管理">资金管理</h5>
<ul>
<li><strong>资金分配</strong>：对于投资组合中的每只股票，应该有一个明确的资金分配比例。这有助于控制单一股票对投资组合的影响，避免过度集中风险。</li>
<li><strong>止损点</strong>：为每个分仓设置止损点，当股价跌到某个预设的水平时，执行卖出，以此来限制损失。</li>
</ul>
<h5 id="持仓调整">持仓调整</h5>
<ul>
<li><strong>加仓</strong>：如果股票表现良好，可以考虑在适当的时机加仓，但仍需遵循分批买入的原则。</li>
<li><strong>减仓</strong>：如果对某只股票的前景不再那么乐观，或者股价已经大幅上涨，可以考虑适时减仓。</li>
</ul>
<h5 id="风险控制">风险控制</h5>
<ul>
<li><strong>分散投资</strong>：通过将资金分配到不同的股票和行业，来分散风险，避免因单一事件导致的重大损失。</li>
<li><strong>市场条件</strong>：根据市场整体条件的变化调整持仓策略，如在市场不稳定时减少持仓，市场向好时逐步加仓。</li>
</ul>
<p>欧奈尔的分仓策略强调了在投资过程中逐步建仓和卖出的重要性，以及根据市场条件和个股表现来灵活调整持仓的必要性。通过这种方法，投资者可以更有效地管理风险，同时提高投资的灵活性和潜在的收益率。</p>
<h4 id="威廉欧奈尔在how-to-make-money-in-stocks中关于持股数量的建议">威廉·欧奈尔在《How to Make Money in Stocks》中关于持股数量的建议</h4>
<ul>
<li>
<p><strong>集中持股</strong>：威廉·欧奈尔建议投资者应当集中持股，而不是分散投资过多的股票。他认为，对于大多数投资者来说，最理想的持股数量应该在5到10只之间。这样可以使投资者更加专注于每一只股票，更好地跟踪和管理自己的投资组合。</p>
</li>
<li>
<p><strong>资金规模考量</strong>：欧奈尔还指出，持股数量还应该根据个人的资金规模来决定。对于资金较少的投资者，可能只需要持有3到4只股票。而对于资金较多的投资者，可以适当增加持股数量，但通常不超过20只。</p>
</li>
<li>
<p><strong>市场环境调整</strong>：此外，投资者应该根据市场环境的变化来调整持股数量。在市场表现良好时，可以持有更多的股票，而在市场表现不佳时，则应该减少持股数量或者持有现金。</p>
</li>
</ul>
<p>这些建议旨在帮助投资者保持高度的市场关注度，并能够对投资组合中的每一只股票做出及时的决策。通过集中投资于少数几只高质量的股票，投资者有更大的机会获得超越市场平均水平的回报。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[超跌 20240116]]></title>
        <id>https://216612.xyz/post/chao-die-20240116/</id>
        <link href="https://216612.xyz/post/chao-die-20240116/">
        </link>
        <updated>2024-01-16T16:58:06.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>['2024-01-10_601519_大智慧_软件开发', '2024-01-10_002236_大华股份_计算机设备', '2024-01-08_000063_中兴通讯_通信设备', '2024-01-10_002531_天顺风能_风电设备', '2024-01-09_601688_华泰证券_证券', '2024-01-12_600846_同济科技_工程建设', '2024-01-10_600977_中国电影_文化传媒', '2024-01-10_601869_长飞光纤_通信设备', '2024-01-10_601990_南京证券_证券', '2024-01-10_600487_亨通光电_通信设备', '2024-01-10_600906_财达证券_证券', '2024-01-10_002276_万马股份_电网设备', '2024-01-10_002832_比音勒芬_纺织服装', '2024-01-10_300041_回天新材_化学制品', '2024-01-10_603093_南华期货_多元金融', '2024-01-10_300773_拉卡拉_软件开发', '2024-01-08_300119_瑞普生物_农药兽药', '2024-01-10_600109_国金证券_证券', '2024-01-10_002960_青鸟消防_专用设备', '2024-01-10_603997_继峰股份_汽车零部件', '2024-01-10_601108_财通证券_证券', '2024-01-08_600933_爱柯迪_汽车零部件', '2024-01-08_000025_特  力Ａ_珠宝首饰', '2024-01-09_300869_康泰医学_医疗器械']</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>